有冇人由細到大都唔識點樣回應客套說話？

細個嗰時又內向又有少少自我中心，
所以完全唔識點樣回應人哋啲客套說話，
例如去探遠房親戚嗰時，佢哋會講：
「你又高咗喎」
「大個咗喎」
「個樣唔同喎」
「你件衫好好睇喎」
但係細個嗰時唔知點解對呢啲說話完全冇感覺，唔係太知點應，然後啲親戚見到我唔講嘢又唔知講咩好，搞到好似好尷尬，搞到阿爸阿媽成日要幫我打圓場。

但係而家就算大過咗我通常都唔會主動講呢啲客套說話，亦都唔係太識點應，就算人哋講先嘅話我都淨係笑一笑，答句「係呀」就算，然後冷場
有無人都係咁？

推1

推2

駁佢地嘴就得

答係咩 係呀 哈哈咪得

講句「多謝」囉

細個個陣好似笑下就算
越大就知呢D虛鳩偽
直頭唔應

內向又點敢駁人嘴

我覺得呢啲又唔算係虛偽，但係真係唔知點應

我都係咁我係源於對自己唔自信，但我努力改善緊，你有冇發現到自己個問題根源？

大家咁話

性格問題，就係唔鍾意寒暄

你都係喎

呢句都OK喎

但啲人話咁樣會好蝕抵

問題就係無見開嘅人，我根本留意唔到佢有咩唔同，我亦都唔覺得自己有咩唔同，所以唔知點應

其實佢地係串緊你

係蝕抵，所以單身

串一個內向小朋友對佢哋有咩好處

點會呀呀

關你撚事

唔講咁多

同朋友會咁講

得勒客套既說話唔需要多講

推3